探討中共對香港的擁有權從何而來

探討中共對香港的擁有權從何而來
中共面對港獨經常強調「中國自古以來擁有」之類的論調回應，中共建國不足70年「何古之有」？
問題在於究竟「中國」一詞所指的是政權還是一片土地。
如果「中國」指的是一個政權，只講香港所謂回歸（實為主權移交），百幾年前是清廷割讓香港予英國，這時中共在哪裡？何解1949年立國的中共可以收回清廷割讓出去的香港？中國歷朝歷代經歷大大小小不同政權，現在中共所講的「中國」又是否有權繼承夏商周時代的「中國」呢？
如果「中國」指的是一片土地，「中央之國」的概念，不難發現其實這片土地從來沒有一個定義。是元朝疆土遠至中亞的定義還是現在中國的定義，根本沒有定案。可見是一塊可變的土地，至於香港是歸入「中國」的概念之中以至脫離，並沒有必然性。

南京條約仲喺中華民國手上，要還都應該還俾中華民國

個人認為， 所謂「中國」嘅定義， 唔單只係字面上嘅意思, 而係某種人與人之間嘅共同關係

大家擁有同樣嘅語言、同樣嘅文化、同樣嘅歷史、同樣嘅政體，無論我認唔認同都好，一旦接收咗依種共同觀念，我就已經擁有中國人的身份

說算我唔係身處中國固有領土(九州以外)嘅地方，我都係中國人，因為我一直以嚟受到灌輸嘅係偏向中國立場嘅歷史，而唔係屬於當地嘅歷史，係大一統而唔係侵略，係喪權辱國而唔係崛興

說算我唔係漢人，我都係中國人，因為我嘅民族係文化上受中原嘅漢族文化影響，已經納入「中國」嘅共同體入面，所以為國家主權設想，就要改土歸流，要五族共和

同一個文化唔代表有必要成為同一個國家喎大佬
何況宜家香港同大陸文化上差異極大
係街見到大陸人一眼就認得出同認外國人一樣咁容易
又點會係同一個民族/文化呢？

不嬲都冇認受性，邊個拳頭大就邊個話事。

香港俾英國出賣 作為同支那交易既籌碼 中英聯合聲明又係垃圾黎

如果當年英國係回歸前協助香港成立自己軍隊 再將香港從殖民地分離

香港再尋求國際承認同加入聯合國 新加坡都得啦

btw 9up

當年簽中英聯合聲明果陣究竟中共用咩身份去同英國傾
點解可以要人還一樣唔係從你道借既嘢俾你

中共應該係繼承清廷身份掛

唔排除當年英國用香港同支那deal野

實際上，香港係屬於中國。
雖然舊時無一個中國嘅概念，但的確係中國一部分。

而中國概念唔係=中共統治。而中共賤就賤在喺國家憲法度加上「黨國不分離」依個大原則，黨變相=國，因而變相呃左全世界香港喺還左俾中國，實際上係變左香港擁有權俾左中共。

因此，其實香港唔屬於中共，係俾中共用政治手段攞左去

霸返嚟，而其他國家都認同你，又冇其他人同佢爭，就係咁。

其他國家一樣。

得到世界大部份擁強大武力嘅國家認同

個時唔需要合法 需事實中共係非法略奪香港
香港對於個時的中共對外經濟太重要

中國個時爛命一條重要係擁核國 如果英國堅拒香港比中共 個結果就係堔圳的解放軍會浸略香港

英國本土又遠 打仗根本係唔現實 又唔想同中共交惡 其實都只有送E條路走 個時時勢偏向大愛左膠 無人會想為香港打仗

根本就係個個區域拳頭大就得 國際社會唔會理合唔合法

所以既然係霸返黎 點解可以講到對香港有絕對擁有權
仲成日話咩基本法規定乜乜乜
基本法係你霸完之後天降落黎架咋

歷史係勝利者書寫 同埋中共不嬲面皮千尺厚
應承完你 黑紙白紙寫明都可以立即反口 完全無合約精神 又慣左做野蠻人有咩事覺得出手就ok

而家比美國㩒住屌就日日係到叫春

就快連探討都唔得

但係正統傳承清國嘅係中華民國喎

明明只係討論下中共點樣justify擁有香港
咁都唔得 真係好恐怖